\chapter{Velden}
Er zijn, zoals hiervoor reeds vermeld, verschillende verschillende types velden. Met elk veld kan er een andere handeling gebeuren. Zo kan puin opgeruimd worden en gruis geboord worden. Deze data wordt bijgehouden in een vector. In die vector van 15 bytes zal elke bit een vlag voorstellen:

\bigskip

\begin{tikzpicture}[t/.style={rotate=45, anchor=east, font=\bf\small}]
    \draw[thick] (7.5, 0.5) 
        rectangle (6.5, 1.5) node[pos=.5, text width=2cm, text centered] {0\\{\small LSB}}
        rectangle (5.5, 0.5) node[pos=.5] {1} 
        rectangle (4.5, 1.5) node[pos=.5] {2}
        rectangle (3.5, 0.5) node[pos=.5] {3}
        rectangle (2.5, 1.5) node[pos=.5] {4}
        rectangle (1.5, 0.5) node[pos=.5] {5}
        rectangle (0.5, 1.5) node[pos=.5] {6}
        rectangle (-0.5, 0.5) node[pos=.5, text width=2cm, text centered] {7\\{\small MSB}};
    \node[t] at (7, 0) {boor wand};
    \node[t] at (6, 0) {blaas wand op};
    \node[t] at (5, 0) {verstevig muur};
    \node[t] at (4, 0) {item stop muuracties};
    \node[t] at (3, 0) {voedingsader plaatsen};
    \node[t] at (2, 0) {elektrisch hek plaatsen};
    \node[t] at (1, 0) {puin opruimen};
    \node[t] at (0, 0) {voedingsader verwijderen};
\end{tikzpicture}

Het voordeel van deze indeling is dat de vier minst significante bits voor muren zijn, terwijl de vier meest significante voor grond zijn. Dit zorgt ervoor dat er makkelijk een onderscheid gemaakt kan worden. Als de actie, verbonden aan het veldtype, groter is dan 15 (en dus één van de vier meest signifcante bits wordt aangesproken), is het veld grond. Indien de actie kleiner is, is het veldtype een muur.

\begin{minted}{tasm}
fieldActionTable db  00110000b, \ ;EMPTY
                     01100000b, \ ;RUBBLE
                     00001111b, \ ;GRAVEL
                     00001111b, \ ;LOOSE ROCK
                     00001110b, \ ;HARD ROCK
                     00000000b, \ ;MASSIVE
                     00001111b, \ ;KRISTAL SOURCE
                     00001111b, \ ;ORE ROCK
                     00000000b, \ ;WATER
                     00000000b, \ ;LAVA
                     01100000b, \ ;SNAIL HOLE
                     01010000b, \ ;EROSION
                     10100000b, \ ;POWER PATH
                     00000000b, \ ;BUILDING POWER PATH
                     00000000b    ;BUILDING
\end{minted}
